# FAQ Electron

## Pourquoi ai-je des difficultés à installer Electron ?

Lorsque vous exécutez `npm install electron`, certains utilisateurs rencontrent parfois des erreurs d'installation.

Dans la plupart des cas, ces erreurs sont le résultat d'un problème de réseau et non un soucis avec le packet npm `electron`. Les erreurs comme `ELIFECYCLE`, `EAI_AGAIN`, `ECONNRESET` et `ETIMEDOUT` sont toutes des indications d'un problème de réseau. La meilleure solution est d'essayer en changeant de réseau ou juste d'attendre un peu et de réessayer l'installation.

Vous pouvez également essayer de télécharger Electron directement depuis [electron/electron/releases](https://github.com/electron/electron/releases) si l'installation via `npm` ne marche pas.

## Quand est-ce qu'Electron aura la dernière mise à jour de Chrome ?

La version Chrome d'Electron est généralement mise à jour entre une et deux semaines après qu'une nouvelle mise à jour stable de Chrome soit disponible. Cette estimation n'est toutefois pas garantie et dépend de l'effort nécessaire pour faire la mise à jour.

Seul le canal "stable" de Chrome est utilisé. Si un fix important est disponible sur le canal "beta" ou "dev", nous l'installerons.

Pour plus d'informations, veuillez voir [l'introduction à la sécurité](tutorial/security.md).

## Quand est-ce qu'Electron aura la dernière mise à jour de Node.js?

Quand une nouvelle version de Node.js est disponible, nous attendons généralement un mois avant de faire la mise à jour du Node.js d'Electron. Ainsi nous évitons d'être affectés par des bugs introduits dans les nouvelles versions de Node.js, ce qui arrive très souvent.

Les nouvelles fonctionnalités de Node.js sont généralement ajoutées dans les mises à jour de V8. Depuis qu'Electron utilise la V8 du navigateur Chrome, les nouvelles fonctionnalités JavaScript d'une nouvelle version de Node.js sont généralement déjà dans Electron.

## Comment partager les données entre les pages web ?

Pour partager des données entre les pages web (les processus de rendu), le moyen le plus simple est d'utiliser les APIs HTML5 qui sont déjà disponibles dans les navigateurs. Quelques choix possible sont [Storage API](https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/API/Storage), [`localStorage`](https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/API/Window/localStorage), [`sessionStorage`](https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/API/Window/sessionStorage) et [IndexedDB](https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/API/IndexedDB_API).

Ou vous pouvez utiliser le système IPC, qui est spécifique à Electron, pour stocker des objets dans le processus principal comme une variable globale, puis d'y accéder depuis les moteurs de rendu via la propriété `remote` du module `electron` :

```javascript
// Dans le processus principal. 
global.sharedObject = {
  someProperty: 'default value'
}
```

```javascript
// Dans la page 1.
require('electron').remote.getGlobal('sharedObject').someProperty = 'new value'
```

```javascript
// Dans la page 2.
console.log(require('electron').remote.getGlobal('sharedObject').someProperty)
```

## La fenêtre/icône de mon application a disparu au bout de quelques minutes.

Cela se produit lorsque la variable qui sert à stocker la fenêtre/icône est détruite par le ramasse-miettes.

Si vous rencontrez ce problème, les articles suivants peuvent s'avérer utiles :

* [Gestion de la mémoire](https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/JavaScript/Memory_Management)
* [Portée des variables](https://msdn.microsoft.com/library/bzt2dkta(v=vs.94).aspx)

Si vous voulez une solution rapide, vous pouvez mettre les variables en globale en changeant votre code de ceci :

```javascript
const { app, Tray } = require('electron')
app.whenReady().then(() => {
  const tray = new Tray('/path/to/icon.png')
  tray.setTitle('hello world')
})
```

pour cela :

```javascript
const { app, Tray } = require('electron')
let tray = null
app.whenReady().then(() => {
  tray = new Tray('/path/to/icon.png')
  tray.setTitle('hello world')
})
```

## Je ne peux pas utiliser jQuery/RequireJS/Meteor/AngularJS avec Electron.

En raison de l'intégration de Node.js dans Electron, il y a quelques symboles supplémentaires insérés dans le DOM comme `module`, `exports`, `require`. Cela pose des problèmes pour certaines bibliothèques, puisqu'ils veulent insérer des symboles avec les mêmes noms.

Pour résoudre ce problème, vous pouvez désactiver l'intégration de node dans Electron :

```javascript
// In the main process.
const { BrowserWindow } = require('electron')
let win = new BrowserWindow({
  webPreferences: {
    nodeIntegration: false
  }
})
win.show()
```

Mais si vous voulez garder la possibilité d'utiliser Node.js et l'API Electron, vous devez renommer les symboles dans la page avant d’inclure d'autres bibliothèques :

```html
<head>
<script>
window.nodeRequire = require;
delete window.require;
delete window.exports;
delete window.module;
</script>
<script type="text/javascript" src="jquery.js"></script>
</head>
```

## `require('electron').xxx` is undefined.

Lorsque vous utilisez le module intégré d'Electron, vous pouvez obtenir une erreur comme celle-ci :

```sh
> require('electron').webFrame.setZoomFactor(1.0)
Uncaught TypeError: Cannot read property 'setZoomLevel' of undefined
```

C'est parce que vous avez le [module `Electron` npm](https://www.npmjs.com/package/electron) installé localement ou en global, qui remplace le module intégré d'Electron.

Pour vérifier si vous utilisez le module intégré correct, vous pouvez afficher le chemin d'accès du module `Electron` ainsi :

```javascript
console.log(require.resolve('electron'))
```

et ensuite vérifier si elle est sous la forme suivante :

```sh
"/path/to/Electron.app/Contents/Resources/atom.asar/renderer/api/lib/exports/electron.js"
```

Si c'est quelque chose comme `node_modules/electron/index.js`, vous devrez retirer le module `Electron` de npm ou le renommer.

```sh
npm uninstall electron
npm uninstall -g electron
```

Cependant si vous utilisez le module intégré et que vous avez toujours cette erreur, il est très probable que vous utilisiez le module dans le mauvais processus. Par exemple `electron.app` peut seulement être utilisé dans le processus principal, tandis que `electron.webFrame` n'est disponible que dans les processus de rendu.

## La police semble floue, qu'est-ce et à que puis-je faire?

Si [l'anticrénelage des sous-pixels](http://alienryderflex.com/sub_pixel/) est désactivé, alors les polices sur les écrans LCD peuvent être floues. Exemple :

![exemple de rendu de sous-pixel](images/subpixel-rendering-screenshot.gif)

L'anticrénelage des sous-pixels nécessite un fond non transparent pour la fenêtre contenant les glyphes d'une police d'écriture. (Voir [cette issue](https://github.com/electron/electron/issues/6344#issuecomment-420371918) pour plus d'infos).

Pour atteindre cet objectif, définissez la couleur de fond dans le constructeur du [BrowserWindow](api/browser-window.md) :

```javascript
const { BrowserWindow } = require('electron')
let win = new BrowserWindow({
  backgroundColor: '#fff'
})
```

L'effet n'est visible que sur (certains ?) écrans LCD. Même si vous ne voyez pas de différence, certains de vos utilisateurs peuvent en voir. Il est préférable de toujours régler l'arrière-plan de cette façon, à moins que vous n'ayez des raisons de ne pas le faire.

Veuillez noter que simplement paramétrer la couleur de fond avec le CSS ne donnera pas l'effet souhaité.